**[乌兹别克斯坦历任总理](../Page/乌兹别克斯坦.md "wikilink")**

## 乌兹别克斯坦政府首脑列表 (1925-至今)

### 乌兹别克苏维埃社会主义共和国 (1924-1991)

#### 人民专政委员会主席

  - [法伊祖拉·霍贾耶夫](../Page/法伊祖拉·霍贾耶夫.md "wikilink") (Fayzulla
    Khodzhayev)(1925年2月17日- 1937年6月17日)
  - [阿卜杜拉·卡里莫夫](../Page/阿卜杜拉·卡里莫夫.md "wikilink") (Abdullah
    Karimov)(1937年7月26日- 10月1日)
  - [苏丹·谢吉兹巴耶夫](../Page/苏丹·谢吉兹巴耶夫.md "wikilink") (Sultan
    Segizbayev)(1937年10月2日- 1938年7月)
  - [阿卜杜贾巴尔·阿卜杜拉赫曼诺夫](../Page/阿卜杜贾巴尔·阿卜杜拉赫曼诺夫.md "wikilink")
    (Abdudzhabar Abdurrakhmanov)(1938年7月23日- 1946年3月15日)

#### 部长会议主席

  - [阿卜杜贾巴尔·阿卜杜拉赫曼诺夫](../Page/阿卜杜贾巴尔·阿卜杜拉赫曼诺夫.md "wikilink")
    (Abdudzhabar Abdurrakhmanov)(1946年3月15日- 1950年8月21日)
  - [阿卜杜拉扎克·马夫利亚诺夫](../Page/阿卜杜拉扎克·马夫利亚诺夫.md "wikilink") (Abdurrazak
    Mavlyanov)(1950年8月21日- 1951年5月18日)
  - [努尔丁·穆希第诺夫](../Page/努尔丁·穆希第诺夫.md "wikilink") (Nuriddin
    Muhiddinov)(1951年5月18日- 1953年7月)(第1次)
  - [乌斯曼·尤苏波夫](../Page/乌斯曼·尤苏波夫.md "wikilink") (Usman Yusupov)(1953年7月-
    1954年12月18日)
  - [努尔丁·穆希第诺夫](../Page/努尔丁·穆希第诺夫.md "wikilink") (Nuriddin
    Muhiddinov)(1954年12月18日- 1955年12月22日)(第2次)
  - [索比尔·卡莫洛夫](../Page/索比尔·卡莫洛夫.md "wikilink") (Sobir
    Kamolov)(1955年12月22日- 1957年12月30日)
  - [曼苏尔·米尔扎-阿克梅多夫](../Page/曼苏尔·米尔扎-阿克梅多夫.md "wikilink") (Mansur
    Mirza-Akhmedov)(1957年12月30日- 1959年3月16日)
  - [阿里夫·阿利莫夫](../Page/阿里夫·阿利莫夫.md "wikilink") (Arif Alimov)(1959年3月16日-
    1961年9月27日)
  - [拉赫曼库尔·库尔巴诺夫](../Page/拉赫曼库尔·库尔巴诺夫.md "wikilink") (Rahmankul
    Kurbanov)(1961年9月27日- 1971年2月25日)
  - [纳尔马洪马迪·库达伊贝德耶夫](../Page/纳尔马洪马迪·库达伊贝德耶夫.md "wikilink")
    (Narmakhonmadi Khudayberdyev)(1971年2月25日——1984年12月3日)
  - [盖拉特·卡蒂罗夫](../Page/盖拉特·卡蒂罗夫.md "wikilink") (Gayrat
    Kadyrov)(1984年12月3日- 1989年10月21日)
  - [米拉卡特·米尔卡西莫夫](../Page/米拉卡特·米尔卡西莫夫.md "wikilink") (Mirakhat
    Mirkasimov)(1989年10月21日——1990年3月24日)
  - [舒克鲁洛·米尔塞多夫](../Page/舒克鲁洛·米尔塞多夫.md "wikilink") (Shukrullo
    Mirsaidov)(1990年3月24日- 11月1日)

### 乌兹别克斯坦（1991－）

#### 总理

<table>
<colgroup>
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>就任</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒哈希姆·穆塔洛维奇·穆塔洛夫.md" title="wikilink">阿卜杜勒哈希姆·穆塔洛维奇·穆塔洛夫</a><br />
Abdulhashim Mutalovich Mutalov</p></td>
<td><p>1992年1月8日</p></td>
<td><p>1995年12月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/乌兹别克斯坦人民民主党.md" title="wikilink">乌兹别克斯坦人民民主党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/乌特库尔·苏尔丹诺夫.md" title="wikilink">乌特库尔·图赫塔穆拉多维奇·苏尔丹诺夫</a><br />
Otkir Takhtamuradovich Sultonov</p></td>
<td><p>1995年12月21日</p></td>
<td><p>2003年12月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/乌兹别克斯坦人民民主党.md" title="wikilink">乌兹别克斯坦人民民主党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙夫卡特·米尔兹亚耶夫.md" title="wikilink">沙夫卡特·米罗莫诺维奇·米尔济约耶夫</a><br />
Shavkat Miromonovich Mirziyayev</p></td>
<td><p>2003年12月11日</p></td>
<td><p>2016年12月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/自我牺牲者民族民主党.md" title="wikilink">自我牺牲者民族民主党</a>（至2008年）<br />
<a href="../Page/乌兹别克斯坦民族复兴民主党.md" title="wikilink">民族复兴民主党</a>（2008年起）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·奧里波夫_(政治人物).md" title="wikilink">阿卜杜拉·尼格馬托維奇·奧里波夫</a><br />
Абдулла Ниғматович Арипов</p></td>
<td><p>2016年12月14日</p></td>
<td><p>在任</p></td>
<td><p><a href="../Page/乌兹别克斯坦民族复兴民主党.md" title="wikilink">民族复兴民主党</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [乌兹别克斯坦政治](../Page/乌兹别克斯坦政治.md "wikilink")
  - [乌兹别克斯坦总统](../Page/乌兹别克斯坦总统.md "wikilink")

[\*](../Category/烏茲別克總理.md "wikilink")
[Category:政府首脑列表](../Category/政府首脑列表.md "wikilink")